% --------------------------------------------------
% @author Guillaume Seren
% source  https://github.com/GuillaumeSeren/CurriculumVitae
% file    GuillaumeSeren_fr.tex
% Licence GPLv3
%
% Latex main file.
% --------------------------------------------------
%!TEX TS-program = xelatex

\documentclass[10pt,a4paper,sans]{moderncv}

\usepackage{GuillaumeSeren}
% personal data
\firstname{Guillaume}
\familyname{Seren}
\title{Développeur Gnu/Linux Freelance}
\address{18, rue le bua}{75020, Paris}{Nationalité francaise}
\email{guillaumeseren@gmail.com}
\extrainfo{%
  \linkedin~\httplink{https://www.linkedin.com/in/GuillaumeSeren}\\%
  \github~\httplink{https://github.com/GuillaumeSeren}\\%
Permis B%
}
\homepage{guillaumeseren.com}
\quote{« As long as I'm learning something, I figure I'm OK - it's a decent day. » Hunter S. Thompson}
\begin{document}

\makecvtitle

\section{Formations}
\tlcventry{2008}{2009}{Formation J2EE \& .NET}{}{}{École du CESI}{Aix-en-Provence}{}
\tlcventry{2005}{2007}{BTS Informatique de Gestion}{}{Option Développeur d'applications}{Ecole Charlotte Grawitz}{Marseille}{}
\tlcventry{2002}{2004}{DEUG de psychologie}{}{}{Faculté de lettres}{Aix-en-Provence}{}
\tlcventry{2001}{2002}{Baccalauréat STI}{}{Option Électronique}{Lycée Antonin Artaud}{Marseille}{}

\section{Compétences}
\subsection{Design}
\cvlistitem{Méthode de développement: TDD, KISS}
\cvlistitem{Réalisation de projet: Méthodes Agiles, Scrum}
\cvlistitem{Modélisation: UML, MERISE, designs patterns}

\subsection{Systèmes d'exploitations}
\cvlistitem{Serveurs: Gentoo, Nixos, CentOs, Debian}

\subsection{Languages de programmation}
\cvlistitem{Scripting: Bash, Python}
\cvlistitem{Languages compilés: C, Go}
\cvlistitem{Web: JavaScript, Node.js, PHP}

\subsection{Développement}
\cvlistitem{Dev de feature en suivant une spec}
\cvlistitem{Script de vérification (linter) du code et test}
\cvlistitem{Script de test de charge et fonctionnement avec rapport}

\subsection{Exploitation}
\cvlistitem{Déploiement automatisé depuis le ci/cd}
\cvlistitem{Mise en place de stack Docker (compose|cloud)}
\cvlistitem{Déploiement d'application dans docker swarm depuis un ci/cd}
\cvlistitem{Mise en place de load-balancer l4 (keepalived) ou l7 (HAProxy)}
\cvlistitem{Packaging de logiciel (Gentoo / Debian / Centos) et suivi de mises à jours}
\cvlistitem{Monitoring d'applicatifs et de système dans une stack Elasticsearch, Logstash, Kibana}
\cvlistitem{Monitoring d'équipement réseaux avec sflow-rt, telegraf, influxdb, graphana}

\subsection{Sécurité}
\cvlistitem {Audit de serveurs, Suivi version, Backport de correctif}

\section{Expériences}

\tlcventry{2017}{2020}{DevOps}{Orange-HebEx}{http://www.orange.fr}
{Bagnolet / Sofia-antipolis}{
  \begin{itemize}%
    \item Travail en environnement SCRUM (jira).
    \item Prototypage en vm avec Vagrant / libvirt|virtualbox / Ansible.
    \item Utilisation de la librairie Molecule pour le dev/test des roles Ansible.
    \item Dev de role ansible freeradius.
    \item Dev de role ansible ldap (with proxy support).
    \item Dev de role ansible systemd-network (+modele de conf specifique).
    \item Dev de role ansible zsh-prompt.
    \item Creation de playbooks de provisioning système des serveurs.
    \item Création de playbooks de provisioning applicatif des serveurs.
    \item Dev de sonde multipath (bash).
    \item Dev d'un cluster docker swarm de test avec Ansible / Vagrant.
    \item Création d'images docker spécialisés pour le ci/cd avec gitlab-ci.
    \item Dev d'un script de packaging automatisé RPM (base sur MOCK).
    \item Backport / maintenance de patchs pour keepalived (C).
    \item Packaging / maintenance de script de gestion pour keepalived (bash / python / rcs).
    \item Packaging / maintenance de script de gestion pour haproxy (bash / python / rcs).
    \item Packaging de logiciels manquants dans centos7 en RPM (snimpy, colordiff, etc).
    \item Dev d'un script de gestion des IRQ de carte réseau sur les core d'un CPU (bash / python / irqbalance).
    \item Benchmark firewall linux, en fonction des IRQ/Core et avec différentes carte réseaux / driver.
    \item Dev de scripts ansible de test fonctionnel pour openstack.
    \item Création d'images de base centos7, ubuntu14, ubuntu16 (packer / virtualbox|qemu).
    \item Création de script de parsing de scan snmp vers inventaire ansible (ini / python).
    \item Environnement Tech :
      \begin{itemize}%
        \item OS : Gentoo / Ubuntu LTS Server (12.04 / 14.04 / 16.04) / CentOS 7.
        \item EDI : NeoVim.
        \item Technologies : Vagrant, LibVirt, Python, Git, Ansible, Molecule
        \item Serveur: keepalived, haproxy, quagga
      \end{itemize}
  \end{itemize}}

\tlcventry{2016}{2017}{DevOps}{Display-Interactive}{http://www.ugo-ife.com/}
{Montrouge / Xiamen}{
  \begin{itemize}%
    \item Travail en environnement SCRUM (jira).
    \item Script de build de machines virtuelles (bash, packer, virtualbox, qemu).
    \item Script de déploiement sur serveur physique (bash, qemu) de machines virtuelles.
    \item Script de provisionning pour serveur de test (bash, nginx, jplayer).
    \item Mise en place de lab raspberry (*100) pour tests de charges (chef-serveur, chef-client, python, bash).
    \item Customisation de l'image de base Raspbian (kernel, services, pilotes).
    \item Maintenance de fichiers de provisionning chef.
    \item Dev de script de manipulation d'images de VM depuis serveur ou AWS S3 (Python).
    \item Déplacement sur site (Xiamen, Chine) et intervention (Admin + debug) sur avion.
    \item Mise en place d'un dépôt de paquet Debian avec signature GPG.
    \item Packaging d'applications au format deb.
    \item Environnement Tech :
      \begin{itemize}%
        \item OS : Gentoo / Ubuntu LTS Server (14.04 / 16.04), Raspbian.
        \item EDI : NeoVim.
        \item Technologies : PHP, NodeJs, Python, Git, Bash, git.
      \end{itemize}
  \end{itemize}}

\tlcventry{2015}{2016}{DevOps}{WedZem}{WedZem.com}
{Paris}{
  \begin{itemize}%
    \item Refactoring d'un template WordPress (less, Bootstrap).
    \item Mise en place d'une stack web en container (docker-compose).
    \item Admin de vm dev/test/prod dans un serveur physique (Proxmox).
    \item Maintenance de projets et suivi (Git, GitLab).
    \item Environnement Tech :
      \begin{itemize}%
        \item OS : Gentoo / Debian 8.
        \item Bases de données : Mysql 5.5.
        \item EDI : Vim, Netbeans, Mysql Workbench.
        \item Technologies : PHP, JS, SQL, Py, Git, Bash, git.
      \end{itemize}
  \end{itemize}}

\tlcventry{2013}{2015}{Ingénieur d'études}{Starpass}{BdMultimédia}
{Paris}{
  \begin{itemize}%
    \item Mise en place de Méthodes Agiles, avec SCRUM.
    \item Mise en place d'un SCM GIT, avec 3 branches unstable / testing / stable .
    \item Dev script de snapshot, pour monitorer la transition, vers le SCM.
    \item Dev script de création/gestion d'utilisateurs Linux, et leur env, tests et doc.
    \item Dev script de déploiement, local, et distant, avec tests.
    \item Dev script de test web-app, decouvre liens, retourne status HTTP et leur temps de réponse.
    \item Dev script d'audit de code PHP/JS, recherche code inutile, encodages, path, include, indentation.
    \item Formation aux Méthodes Agiles et rédaction de documentations.
    \item Mise en place de cygwin, sur les machines non-unix.
    \item Création d'un schema (merise) MCD pour la DB existante.
    \item Refactoring / versionning de la DB (structure) et mise à jour par script.
    \item Environnement Tech :
      \begin{itemize}%
        \item OS : Debian 6 / 7.
        \item Bases de données : Mysql 5.5.
        \item EDI : Vim, Netbeans, Mysql Workbench.
        \item Technologies : PHP, JS, SQL, Py, Git, Bash, git.
      \end{itemize}
  \end{itemize}}

\tlcventry{2012}{2013}{Ingénieur d'études}{Renault Retail Group}{Purjus}
{Paris}{
  \begin{itemize}%
    \item Création d'une plateforme centralisé http://renault-retail-group.fr.
    \item Dev de 7 espaces dédiés régionaux, comme http://paris.renault-retail-group.fr/.
    \item Modélisation et mise en place d'une base de donnée centralisé, en suivant la méthode MERISE.
    \item Mise en place d'une plateforme de développement collaboratif basé sur, svn et trac.
    \item Création de diagrammes UML, et dev dans le projet.
    \item Création d'une plateforme de test.
    \item Gestion d'un dépôt svn, avec 3 branches: unstable / testing / stable.
    \item Gestion des branches correctifs et fonctionnalités dans SVN.
    \item Dev des fonctionnalités en suivant le framework Joomla.
    \item Réalisations de vues mysql.
    \item Environnement Tech :
      \begin{itemize}%
        \item OS : Debian, freeBSD.
        \item Bases de données : Mysql 5.5.
        \item Framework : Joomla.
        \item EDI : Eclipse, Netbeans, vim, mysql workbench.
        \item Librairies : sh404SEF, JCE.
        \item Technologies : PHP, JS, SQL, Py, SVN.
      \end{itemize}
  \end{itemize}}

\tlcventry{2010}{2012}{Développeur}{Renault Paris}{Purjus}
{Paris}{
  \begin{itemize}%
    \item Devs web sur le projet (PHP) : http://renaultparis.fr
    \item Dev du module CRUD de gestion des leads depuis le back-end.
    \item Dev de form d'informations depuis le front-end.
    \item Dev d'un module de gestion de stock.
    \item Creation d'une plateforme de versionning, SVN.
    \item Environnement Tech :
      \begin{itemize}%
        \item OS : Debian, freeBSD.
        \item Bases de données : Mysql 5.5.
        \item Framework : Joomla.
        \item EDI : Eclipse, Netbeans, vim.
        \item Librairies : sh404SEF, JCE.
        \item Technologies : PHP, JS, SQL, Py, SVN.
      \end{itemize}
  \end{itemize}}

\tlcventry {2008}{2010}{Ingénieur d'études}{KP1}{GFI}
{Avignon}{
  \begin{itemize}%
    \item Réalisation d'un moteur de calcul basé sur des formules.
    \item Creation et gestion d'une base de donnée pour stocker certains params.
    \item Mise un place d'un cache objet Jcs.
    \item Création d'une suite de test pour le project, avec jUnit.
    \item Environnement Tech :
      \begin{itemize}%
        \item OS : Debian, Windows Xp, Windows 2003 Serveur, VMWare.
        \item Bases de données : SQL Serveur 2005
        \item Framework : JDK 1.5,  Struts 1.x.
        \item EDI : Vim, Eclipse 3.4.1 Ganymede, NetBeans 6.1
        \item Librairies : Tiles, Validator, Jep, Jcs, jUnit.
        \item Technologies : JAVA, Java Script, CSS, JSP, CVS.
      \end{itemize}
  \end{itemize}}

\tlcventry {2007}{2008}{Administrateur systèmes}{Mairie de Marseille}{Computacenter}
{Marseille}{
  \begin{itemize}%
    \item Gestion de serveur de tests et de productions.
    \item Gestion de test de test de services.
    \item Dev et gestion de montée en charge.
    \item Sauvegarde des serveurs et base de données.
    \item Environnement Tech :
      \begin{itemize}%
        \item OS : Debian, Win2003, RedHat Entreprise, Ubuntu.
        \item Bases de données : Oracle 9.x, MySQL 4.x, Sql Serveur 2005.
        \item EDI : Vim, NotePad++.
        \item Technologies : SSH, Bash linux et windows.
      \end{itemize}
  \end{itemize}}

\tlcventry {2005}{2007}{Développeur}{Liligo}{Findworks Technologies}
{Paris}{
  \begin{itemize}%
    \item Travail sur le projet : http://www.liligo.com/
    \item Dev de script de parsing coté serveur en JS.
    \item Dev de script de parsing de site web, en PERL.
    \item Dev du modèle XHTML suivant une charte graphique.
    \item Analyse SEO.
    \item Contrôle qualité et test de montée en charge.
    \item Environnement Tech :
      \begin{itemize}%
        \item OS : Debian, WinXP.
        \item Bases de données : MySQL 4,x
        \item Framework : JDK 1,4.
        \item EDI : Eclipse 3,2 Web Tools Platform.
        \item librairies : hibernate.
        \item Technologies : SSH, JAVA, JSP, Java Script, CSS, xHTML, PERL.
      \end{itemize}
  \end{itemize}}


\section{Langues}
\cvlanguage{Anglais}{Experimenté}{Pratique régulière.}
\cvlanguage{Espagnol}{Scolaire}{Bases scolaires.}

\section{Centres d'intérêts}
\cvhobby{Jeu de stratégie}{Jeu de go, MTG}
\cvhobby{Open Source Enthousiaste}{Plusieurs projets actifs sur Github}
\cvhobby{Autres}{Voyages, Musique, lecture}

\clearpage
\end{document}

% vim: set ft=tex ts=2 sw=2 tw=80 foldmethod=marker et :
